<resources>
    <string name="app_name">BISQ(61)</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="info_title">แนะนําเมืองขอนแก่น</string>
    <string name="info_detail">ด้วยความอุดมสมบูรณ์ของพื้นที่ที่เหมาะในการดํารงชีพ จึงทําให้ ขอนแก่นเป็นเมืองที่น่าค้นหาอยู่ตลอดเวลา เช่น \n
        <li>ชื่อของขอนแก่น ถึงแม้ว่าจะยังไม่สามารถหาข้อยุติได้ว่าความเป็นมาของชื่อเมืองขอนแก่นมาจากที่ใด หรือมีความหมายเช่นไร แต่มีผู้เชี่ยวชาญได้ตั้งสมมุติฐานที่แตกต่างกันไปถึง 3 ประเด็น</li> \n
        <li>การขุดพบซากโครงกระดูกไดโนเสาร์เป็นแห่งแรกของประเทศไทย โดยตั้งชื่อว่า <b>“ไซแอมโมเซา รัส อีสานเนนวิส ภูเวียงโกโนเซารัส สิรินธรเน่”</b> มีอายุนับ 1,600 ล้านปี</li> \n
        <li>แม้ว่ายังไม่ได้มีการขุดค้นดงเมืองแอม เมืองโบราณที่มีอายุกว่า 1200 ปี อย่างจริงจังแต่หลักฐานที่ ปรากฎเป็นสิ่งที่ยืนยันได้ว่าภายใต้ผืนดินแห่งนี้ยังมีเมืองโบราณที่ใหญ่ที่สุดของไทยหลับไหลอยู่</li>
    </string>

    <string name="Mach_Rmuti">มาร์ชราชมงคล</string>
    <string name="Mach_detail">*มหาวิทยาลัยเทคโนโลยีราชมงคล
มิ่งพระภูวดลพระราชทานสมญานามให้ \n
สีน้ำเงินเด่นงามอร่ามกลางใจ \n
เกียรติคุณสมนามยิ่งใหญ่ล้ำเลอค่า \n
จะเทิดทูนบูชาไว้นิรันดร์ \n
มหาวิทยาลัยเทคโนโลยีราชมงคล \n
ก้าวล้ำนำรู้ตนวิทยาการทั้งมวลรวมกัน \n
สามัคคีร่วมใจร่วมสร้างสรรค์ \n
เพื่อมหาพิชัยมงกุฎรักเทิดมั่น \n
เทิดแด่องค์ราชันดุจถวายชีวี \n
ดอกบัวบานไม่รู้โรยรา \n
เหมือนปัญญาแจ่มจ้าธาตรี \n
จะจรรโลงยืนยงศักดิ์ศรี \n
มหาวิทยาลัยเทคโนโลยีราชมงคล  (*)\n
</string>

    <string name="Kari_Title">ราชมงคลเกริกไกร</string>
    <string name="Kari_detail">
*เกริกไกรในแผ่นดิน เกียรติก้องอาจินต์นามตระการ \n
ราชมงคลพระราชทาน วิชาและงาน มิคร้ามขลาด\n
สามัคคีมีใจเพียร คิดค้นและเรียน ชาญฉลาด\n
เทคโนประสิทธิ์ ประศาสตร์ สร้างไทยรุ่งเรืองสราญ\n
เลิศล้ำ เกียรติประกาศ เทคโนองอาจ แกร่งกิจ\n
เพริศพร้อมน้อมชีพนี้ นำชาติทวี สุขสถิต\n
เทิดไท้ภูบดินทร์ พระเดชโสภิณ ส่องสฤษฏ์\n
รองบาทภักดี นำเกียรติทวี เราเหล่าเทคโน\n
(*)

</string>


    <string name="Kan_Title">เสียงเเคนราชมงคล</string>
    <string name="Kan_detail">
ดินแดนดอกคูณ เสียงแคนแห่งแดนอีสาน \n
กำเนิดยาวนาน เทคนิคไทย-เยอรมัน\n
ประสิทธิประสาท วิชาช่างสารพัน\n
หนุ่มสาวเหล่านั้น เติบโตสร้างบ้านสร้างเมือง\n
*ราชมงคลขอนแก่น คือชื่อของเรา\n
คนหนุ่มคนสาวผูกใจมาเข้าเล่าเรียน\n
สร้างเมืองสร้างชาติ จากความรู้ที่ได้พากเพียร\n
วัยรุ่นวัยเรียนเพียรมุ่งสู่ความดีงาม\n
**โอ่โอ้ว...เพื่อนเอย ไม่เคยลืมกัน\n
หลายปีที่เราสร้างสรรค์ โอกาสได้พัฒนา\n
ไปเป็นผู้ใหญ่หัวใจมีรักเมตตา \n
อาจารย์ท่านสอนหนักหนา อย่าหลงอย่าลืมตัวตน\n
( * / ** )\n
หัวใจทุกคน พันผูกกับคำสัญญา\n
ปลูกฝังนานมา ราชมงคลขอนแก่น\n
ให้คุณภาพ ให้เกียรติ ให้ใจ ให้แรง \n
ให้เราผูกพันแน่นแฟ้น เชิดชูแด่สถาบัน\n

</string>


    <string name="tor_Title">ไม่มีวันท้อ</string>
    <string name="tor_detail">
เราจะก้าวเดินไปพร้อมๆ กัน มุ่งสู่ความฝันอันยิ่งใหญ่
ให้เพื่อนเดินนำทาง เราจะก้าวตามไป เอาหลังพิงไหล่ไปด้วยกัน
สุขเราร่วมเสพ ทุกข์ร่วมต้าน ทาน ล้มลุกคลุกคลานลุกขึ้นใหม่
เพราะว่าเรามีเรา ร้อยรักทุกน้ำใจ สู่จุดมุ่งหมายที่เดียวกัน
ไม่มีวันท้อ ไม่มีวันถอย ไม่มีวันเหงา เพื่อนมีเรา
กั้นเป็นกำแพง แข็งแกร่งให้พิงเอา หัวใจของเราเกี่ยวกันไว้
กั้นเป็นกำแพง แข็งแกร่งให้พิงเอา หัวใจของเราเกี่ยวกันไว้
ส่งนำเพื่อนไปสู่ปลายทาง ส่งนำเพื่อนไปสู่ปลายทาง...
ส่งนำเพื่อนไปสู่ปลายทาง


</string>

    <string name="Father_Title">ต้นไม้ของพ่อ</string>
    <string name="Father_detail">
นานมาแล้ว พ่อได้ปลูกต้นไม้ไว้ให้เรา \n
เพื่อวันหนึ่งจะบังลมหนาว\n
และคอยเป็นร่มเงา ปลูกไว้เพื่อพวกเรา ทุกทุกคน\n
พ่อใช้เหงื่อแทนน้ำรดลงไป เพื่อให้ผลิดอกใบออกผล\n
ให้เราทุกทุกคนเติบโตอย่างร่มเย็นในบ้านเรา\n
ผ่านมาแล้ว ห้าสิบปี ต้นไม้นั้นสูงใหญ่\n
ลมแรงเท่าไรก็บรรเทา\n
ออกผลให้เก็บกินแตกใบเพื่อให้ร่มเงา คอยดูแลเรา\n
ให้เรายังมีวันต่อไป\n
จนวันนี้ ใต้เงาแห่งต้นไม้ต้นใหญ่\n
ลูกได้อยู่ได้คอยอาศัย\n
แผ่นดินยังกว้างไกล แต่เหมือนว่าหัวใจพ่อกว้างกว่า\n
ลูกที่เกิดตรงนี้นั้นยังอยู่ และยังอยู่เพื่อคอยรักษา\n
จะรวมใจเข้ามา จะมีเพียงสัญญาในหัวใจ\n
(*) จากวันนี้สักหมื่นปี ต้นไม้ที่พ่อปลูก\n
ต้องสวยต้องงดงามและยิ่งใหญ่\n
สืบสานและติดตาม จากรอยที่พ่อตั้งใจ เหงื่อเราจะเทไป\n
ให้ต้นไม้ของพ่อยังงดงามจากวันนี้สักหมื่นปี ต้นไม้ที่พ่อปลูก\n
ต้องสวยต้องงดงามและยิ่งใหญ่ สืบสานและติดตาม\n
จากรอยที่พ่อตั้งใจ เหงื่อเราจะเทไป จากหัวใจ\n
เหงื่อเราจะเทไป ให้ต้นไม้ของพ่อ ยังงดงาม (ซ้ำ *)\n


</string>
    <string name="title_activity_Father">Fahter</string>
    <string name="title_activity_Tor">Tor</string>
    <string name="title_activity_Kan">Kan</string>
    <string name="title_activity_Kari">Krakkai</string>
    <string name="title_activity_kktoday">KKTodayActivity</string>
    <string name="title_activity_Mach">Test</string>
</resources>
